港台：疫情令印度疫苗需求增 影響全球供應

印度搶疫苗，中國不高興，港台要出聲

印度的新型肺炎疫情持續惡化，過去兩日新增確診個案都超過20萬宗，連續兩日創單日新高，仍然是全球第二多感染病例的國家，當局形容是當地的第三波疫情。

有報道指出，一向有對外輸出新型冠狀病毒疫苗的印度，近日意識到當地疫苗不足的情況，開始從外國進口新冠疫苗，有評論憂慮印度對疫苗龐大的需求，會打亂全球疫苗的供應鏈。

有印度確診患者因為等不到公營醫院的診治，購買黑市的醫療用品或藥物，令疫情可能更難控制。

送啲科興俾佢